<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xml:lang="en"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">

    <!-- Klasa Zahtev -->
    <rdfs:Class rdf:ID="Zahtev">
        <rdfs:label>Zahtev</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Zahtev klasa predstavlja svaki zahtev koji Gradjanin podnese.
        </rdfs:comment>
    </rdfs:Class>
    <!-- Klasa Obavestenje -->
    <rdfs:Class rdf:ID="Obavestenje">
        <rdfs:label>Obavestenje</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Obavestenje klasa predstavlja svako obavestenje koje Ogran vlasti izda.
        </rdfs:comment>
    </rdfs:Class>
    <!-- Klasa Zalba -->
    <rdfs:Class rdf:ID="Zalba">
        <rdfs:label>Zalba</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Zalba klasa predstavlja svaku zalbu (zbog cutanja ili odbijanja) koju Gradjanin podnese.
        </rdfs:comment>
    </rdfs:Class>
    <!-- Klasa Resenje -->
    <rdfs:Class rdf:ID="Resenje">
        <rdfs:label>Resenje</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Resenje klasa predstavlja svako resenje koje Poverenik izda.
        </rdfs:comment>
    </rdfs:Class>

    <!-- Property podnosilacIme -->
    <rdf:Property rdf:ID="podnosilacIme">
        <rdfs:label>podnosilacIme</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Ime gradjanina koji je podnosilac Zahteva ili Zalbe.
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property podnosilacPrezime -->
    <rdf:Property rdf:ID="podnosilacPrezime">
        <rdfs:label>podnosilacPrezime</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Prezime gradjanina koji je podnosilac Zahteva ili Zalbe.
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property primalacNaziv -->
    <rdf:Property rdf:ID="primalacNaziv">
        <rdfs:label>primalacNaziv</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Naziv Organ vlasti koji je primalac Zahteva
            ili
            Naziv Poverenika koji je primalac Zalbe (zbog cutanja ili odbijanja).
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property izdavacNaziv -->
    <rdf:Property rdf:ID="izdavacNaziv">
        <rdfs:label>izdavacNaziv</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Organ vlasti koji je izdavac Obavestenja
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property izdavacIme -->
    <rdf:Property rdf:ID="izdavacIme">
        <rdfs:label>izdavacNaziv</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Ime Poverenika koji je izdavac Resenja.
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property izdavacPrezime -->
    <rdf:Property rdf:ID="izdavacPrezime">
        <rdfs:label>izdavacPrezime</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Prezime Poverenika koji je izdavac Resenja.
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property optuzeniNaziv -->
    <rdf:Property rdf:ID="optuzeniNaziv">
        <rdfs:label>optuzeniNaziv</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Naziv Organa vlasti koji je optuzen u Zalbi (zbog cutanja ili odbijanja).
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property zalilacIme -->
    <rdf:Property rdf:ID="zalilacIme">
        <rdfs:label>zalilacIme</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Ime Gradjanina koji je izrekao Zalbu (zbog cutanja ili odbijanja).
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>
    <!-- Property zalilacPrezime -->
    <rdf:Property rdf:ID="zalilacPrezime">
        <rdfs:label>zalilacPrezime</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Prezime Gradjanina koji je izrekao Zalbu (zbog cutanja ili odbijanja).
        </rdfs:comment>
    </rdf:Property>

    <!-- Veza vezanZahtev -->
    <rdf:Property rdf:ID="vezanZahtev">
        <rdfs:label>vezanZahtev</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Zahtev koji je vezan za Obavestenje, Resenje ili Zalbu (zbog cutanja ili odbijanja).
        </rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="#Zahtev"/>
    </rdf:Property>
    <!-- Veza vezanaZalba -->
    <rdf:Property rdf:ID="vezanaZalba">
        <rdfs:label>vezanaZalba</rdfs:label>
        <rdfs:comment>
            Zalba (zbog cutanja ili odbijanja) koja je vezana za Resenje.
        </rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="#Zalba"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="#Resenje"/>
    </rdf:Property>
</rdf:RDF>