<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><Resenja xmlns="http://www.resenje.com" xmlns:sh="http://www.shared.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.resenje.com ../xsd/resenje.xsd">
  <Resenje dopustena_zalba="ne">
    <ID>071-01-4075/2018-03</ID>
    <Datum>2020-09-10</Datum>
    <Status_zahteva>odbijen</Status_zahteva>
    <Opis_resenja>Повереник за информације од јавног значаја и заштиту података о личности, у поступку по
            жалби АА изјављеној због непоступања Јавног комуналног предузећа „Београдски водовод и
            канализација“ у Београду, по његовом захтеву за приступ информацијама од јавног значаја од
            05.11.2018. године, на основу члана 35. став 1. тачка 5 Закона о слободном приступу информацијама
            од јавног значаја („Сл. гласник РС“ бр. 120/04, 54/07, 104/09 и 36/10), а у вези са чланом 4. тачка 22.
            Закона о заштити података о личности („Сл. гласник РС“, број 87/2018), као и члана 23. и члана 24.
            ст. 1. Закона о слободном приступу информацијама од јавног значаја и члана 173. став. 2. Закона о
            општем управном поступку („Службени гласник РС“, бр. 18/2016 и 95/2018 –аутентично тумачење),
            доноси 
                    Р Е Ш Е Њ Е
            
            Одбија се, као неоснован, захтев АА, за приступ информацијама од јавног значаја, поднет
            05.11.2018. године Јавном комуналном предузећу „Београдски водовод и канализација“ у Београду.</Opis_resenja>
    <Obrazlozenje>
      <Opis_zalbe>   АА, изјавио је 26.11.2018. године жалбу Поверенику, због непоступања Јавног комуналног
                предузећа „Београдски водовод и канализација“ у Београду, по његовом захтеву за приступ
                информацијама од јавног значаја од 05.11.2018. године. Уз жалбу је приложена копија поднетог
                захтева са доказом о предаји органу власти</Opis_zalbe>
      <Postupak_poverenika>Поступајући по поднетој жалби Повереник је дана 28.11.2018. године доставио жалбу на
                изјашњење Јавном комуналном предузећу „Београдски водовод и канализација“ у Београду, као
                органу власти у смислу члана 3. Закона о слободном приступу информацијама од јавног значаја и
                затражио да се изјасни о наводима жалбе, посебно о разлозима непоступања у законском року у
                складу са одредбама члана 16. ст. 1-9. или ст. 10. Закона, остављајући за то рок од осам дана, поводом
                чега није добио одговор.</Postupak_poverenika>
      <Odgovor_na_zalbu>По разматрању жалбе и осталих списа овог предмета, донета је одлука као у диспозитиву
                решења из следећих разлога:<Razlozi>
          <sh:Tacka broj="1">У жалби се мора навести одлука која се побија (решење, закључак, обавештење), назив органа који је одлуку донео, као и број и датум одлуке. Довољно је да жалилац наведе у жалби у ком погледу је незадовољан одлуком, с тим да жалбу не мора посебно образложити. 
</sh:Tacka>
          <sh:Tacka broj="2">У жалби се мора навести одлука која се побија (решење, закључак, обавештење), назив органа који је одлуку донео, као и број и датум одлуке. Довољно је да жалилац наведе у жалби у ком погледу је незадовољан одлуком, с тим да жалбу не мора посебно образложити. 
</sh:Tacka>
        </Razlozi>
      </Odgovor_na_zalbu>
      <Uputstvo_o_pravnom_sredstvu>Против овог решења није допуштена жалба већ се, у складу са Законом о управним
                споровима, може покренути управни спор тужбом Управном суду у Београду, у року од 30 дана од
                дана пријема решења. Такса на тужбу износи<Taksa>342.6</Taksa>динара.</Uputstvo_o_pravnom_sredstvu>
    </Obrazlozenje>
    <Poverenik>
      <Ime xmlns="">Milan</Ime>
      <Prezime xmlns="">Marinovic</Prezime>
    </Poverenik>
  </Resenje>
</Resenja>
